司馬懿都驚輸民意

原著 Chenglap (鄭立)

-O-O

邊個高手作品

鄭立

泛民打手都中槍

推，輸民意嫁！

推

馬謖帶兵

你反駁我，你係分化撚你係鬼！

幾好笑

雖然講得冇錯但要影射香港而家個狀況就係on9
而家邊撚到係兵臨城下林奠企響到比你捉呀
人地就3萬軍隊我地有幾多前線呀

鄭立 D 漫畫得啖笑就算啦... 紙上談兵佢最叻

咪係，個情況完全唔一樣

垃圾，比喻不倫不類
講到自己真係兵臨城下咁，掉轉就差唔多

唔好將班高深體當神
聽下就算

鄭立係理大就已經錯左一次

連登情況複雜d, 係計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計

好正，又有兩個打手上水可以block

好多中計post
武漢肺炎都係中共計謀

職業漫畫家？好高水準

連登中計黨全面上水

所羅門都錯過啦

On9，實情係司馬特登放走孔明，兔死狗烹，鳥盡弓藏

點解仲未有四眼仔？ 補圖

司馬懿明顯係驚鳥盡弓藏 咁快KO左佢諸葛亮
你估曹操唔會KO司馬懿

所以你明左膠點解講輸民意，唔好中計

首先你要係司馬懿 有咩能力KO到人先

趙雲有用，曹操有用
孔明撚有用過咩

左膠

Push

鬼佬唔計

點解無人去青衣衝林鄭 淨係識打狗

舊泛民全部都係咁

共和黨所謂第n把膠椅，定想建設民主中國嘅大中華膠

利申：有去加泰集會

就係有呢層意義，篇漫畫個類比先屈機

唔錯唔錯

呢個類比真係得啖笑...
倒轉講呢篇野應用係白票撚，美帝撚同焦土派上都係一樣...

睇完篇漫畫 依個深層意義仲啜核置頂啦

好正

乜政府依家無棋到要擺空城計咩?

高質

立會71咪空城計,不過打柒左佢,唔再做

唔知有無過份解讀啦 但我都係咁諗

唔好進攻功能組別,會輸美國支持唔好中計

我指嘅唔係戰術
係局勢
政府都未到要立即搵條鳩官出黎祭旗嘅地步
我地亦唔似司馬懿有優勢

笑話 最後天下在誰手中？
司馬一家呀
你孔明比人當神拜都無用呀

幾有趣

講得好

笑到仆街

你估只錯理大咩

司馬懿：你係熱狗

所有人都會錯 但佢有負過任何責？
歉意？ 無。
佢精人，我朋友全部都蠢人。

和理非正仆街

丕

明明我地先係司馬懿佢想講我地畏首畏尾,對方露出破綻都唔敢追擊

曹丕同司馬懿太fd
唔係曹丕既話 曹操一早想殺司馬懿

有D格硬黎

呢d唔係和理非
係IQ 300既智將軍師
駁唔到就會故作懸虛咁講「你估下邊個最開心etc 」

最後三家歸晉

721

之後五胡亂華

格硬黎

3連P回應

無格硬囉
打藍絲黑警
次次都有左膠擋人開拖

永績社運

兵臨城下嘅背景係唔啱香港, 不過個重點唔係呢到

個重點應該係司馬懿同隻卒仔嘅對話, 呢part真係同香港一鳩樣

上面成班傻仔錯focus 根本重點係個對話 係班中計黨既心態

Ching心水Ching

慣咗啦, 一係以為自己好醒, 一係就反駁唔到就spin去其他位

但係加泰集會有咩用一直睇D人講到好似好有用既係國際戰線上唔會拎到任何人嘅支持，又無話對香港中共有咩威脅點解所羅門呢下會係錯

永續社運

你係鬼！

up

佢為人一回事，個別評論有冇道理另一回事

最後係晉朝得天下

connect其他地方反極權囉，咁都唔知，有冇去全球反極權大遊行
太子祭壇都冇用，所羅門係咪都要叫人唔好去

幾中呀

唔錯

漫畫 趙子龍 原著 鄭立
一開始就有寫

畫得好好

-o-o

問題嚟喇，請問晉朝個皇帝姓乜嘢？姓劉定諸葛？

睇「九龍尼亞漫畫部」，大把好嘢

政權不嬲都對準左，但打唔贏嘛，仲有班暖氣軍師屌人唔衝唔跑呢樣嗰樣

on9
呢個situation司馬已經係贏撚咗準備去收頭
而家係咁理想就好囉

我地贏左民意都唔會即刻贏，但輸左民意真係可以即刻輸，傘運就係咁…
不過今次其實好難輸民意，除非有手足圍攻大學，又堅持開關輸入病毒

真係格硬嚟
將司馬懿改做"叫人唔好去捉鬼"、"唔係就中共計"一樣work
笑下都ok, 不必太認真

又中計

lm

不以人廢言 係正確嘅
但佢問題唔係無point 係同現實距離太大
全民武勇三月內政府必跪
有大三攞 如八五 醫護 機場 港鐵手足 一齊一個月 政府必跪
但大家都明 以目前計 做唔到 唔係我做唔到
係唔夠人做到 永遠勇武 醫護都變condom

對住佢 我無咩心情 我把人從中大叫出黎 佢就入返去理大 結果我唔想講

所以林鄭都要設法煽動我地繼續抗爭 必要時放生我地
如果唔係 天下太平之後 習帝實搵佢算帳

最後勝利者係劉禪

滅西晉者匈奴劉聰，滅東晉者北府劉裕

孫文的野望仲正

咁似連登仔？一指出問題就係鬼係分化，一定要跟風向，人多炒車也不怕

Push.

丞相

以午子谷直取曹賊，可否？

不了，曹軍必有防範，奇襲不可行也。

還是借東風、起祭壇，觀北美星象好了

司馬懿最尾係贏 比喻得咁差...

雨革係點輸民意民？

唔好打 輸民意架

黎個就係熱門？

篇漫畫重點都唔喺呢度

黑驚先係魏軍
唔驚輸民意 照打市民
濫捕未驚過

入城 = 進攻功能組別
司馬 = 熱狗

點講都得架啦

雖然空城計係三國演義神化諸葛亮。
其實歷史上司馬懿又真係有類似既事, 諸葛亮第四次北伐, 司馬懿追撃諸葛亮 ,結果追到一半突然不追, 而且這種情況出現多次, 每次一遇到諸葛亮, 佢立即不戰。
到諸葛亮第五次北伐, 佢就更誇張, 連出戰既想法都無, 日日堅壁不戰, 係五丈原和諸葛亮鬥糧多。